習近平視察災區發言：我們要繼續鬥下去，響應偶像 毛澤東名言：與天鬥，其樂無窮﹔與地鬥，其樂無窮﹔與人鬥，其樂無窮

source:

中共總書記習近平18日赴安徽勘災。中共官媒今天報導，習近平在視察時說，一直牽掛災區的民眾；並稱「中華民族同自然災害鬥了幾千年，積累了寶貴經驗，我們還要繼續鬥下去」。

人民日報app（應用程式）19日報導，習近平昨天在安徽阜陽市阜南縣蒙窪蓄洪區曹集鎮利民村西田坡莊台，慰問受災民眾時，先是在田間視察農戶時提到「一直牽掛災區的群眾」。

接著，他在視察當地社區時則稱，「愚公移山、大禹治水，中華民族同自然災害鬥了幾千年，積累了寶貴經驗，我們還要繼續鬥下去」。

習近平又說，「這個鬥，要尊重自然，順應自然規律，與自然和諧相處。全面建設社會主義現代化國家，我們要提高抗禦災害能力，在抗禦自然災害方面要達到現代化水平」。

據報導，習近平在探視農戶時，現場村民對他說「現在水退了，都在搶種補種（農作物），水退到哪裡，就補種到哪裡。請總書記放心」。

習近平則回應，「看到鄉親們生產生活都有著落、有希望，我的心就踏實」。

在此之前，新華社11日曾刊登習近平批評中國的餐飲浪費現象「怵目驚心、令人痛心」，並要求「加強立法、強化監管」制止糧食浪費的指示。

中國大陸自6月以來汛情嚴重，至7月底，災情從南方擴展至北方。習近平未在第一時間走訪災區，只是對洪災發出公開指示，因此引發議論。

這次赴安徽，是今年汛情以來，習近平首度前往災區，也是他半個多月以來首次的公開活動。外界普遍認為，這代表中共高層暑期赴河北省秦皇島市休假的「北戴河會議」已經結束。

你要鬥得起先得嫁

有冇片

人民當災

點同大自然鬥？點同天鬥？水向低流，你不如運用手上嘅權力叫啲水走返去上游啦

新華網報導：

即係表示開完會，繼續冇繼承人。
地位冇動搖，2022後做多十年

中二病

應該講掂左D元老
「侵侵選輸就冇事，睇民調佢冇得做」
「佢連任先搞9我啫」

最後期望落差就好笑

push

習大大就黎可以做Kratos ，連個天都要鬥

咁多水真係唔方唔魚樂無窮

原來洗腦影響好深

依3句野本身就柒到甩碌，完全不知所云

10年之後又10年

人類嘅文明 就係比𠵱啲垃圾摧毁 死鬥爛鬥 淨係為左私已